\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Grick}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroße Monstrosität, neutral}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {14 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {27 (6W8)},
        speed       = {9 m, Klettern 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 14,
        dex = 14,
        con = 11,
        int = 3,
        wis = 14,
        cha = 5
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-resistances = {Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {-},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Steintarnung}
        Der Grick ist bei Geschicklichkeitswürfen (Heimlichkeit), die er ausführt, um sich in steinigem Gelände zu verstecken, im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Grick führt einen Tentakelangriff aus. Wenn dieser Angriff trifft, kann der Grick einen Angriff mit dem Schnabel gegen dasselbe Ziel ausführen.

        \DndMonsterAction{Schnabel}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W6+2) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schnabel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=5 (1W6+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Tentakel}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 9 (2W6+2) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Tentakel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=9 (2W6+2),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
